點解打邊爐會熱氣？

諗唔明

渣ga

明明只係恰嘢

咪係 又唔見話煮麵食會熱氣

叻ga

食太熱的野會有好多細傷口係口腔,發左炎就係熱氣

你試吓一個星期七晚都打邊爐咪知道囉

都係唔知點解架喎

但點解會有熱氣先

咪就係 屌

咁如果你打邊爐唔落熱氣既料⋯例如牛、生筋等等
湯底又唔係熱氣既湯底⋯沙嗲、麻辣⋯
個醬又唔落辣無花生無炸蒜咁淨豉油⋯
咁就唔熱氣既⋯

中醫野不嬲都無解釋
佢話係熱氣就係熱氣

因為一路將煲野不停咁滾 又好多時淥好啲野都會襯熱食？同埋會唔會關食材事 好多時有牛有嚮鈴咁

熱氣睇嚟仲係一個謎

因為打邊爐要開冷氣，點解開冷氣?
因為打邊爐會熱，所以有熱氣
中醫融合左哲學同宗教思想

咁開咗冷氣就冇熱氣？

睇下你開到幾多度先唔覺熱，視乎你條撚樣

咁為咗唔熱氣 都幾重皮 開咁大冷氣

唔打邊爐咪唔重皮

咁萬一出街打邊爐點算 預咗會熱氣？

叫個伙記開大個冷氣怇，電費唔係你比
或者入去間鋪 見到唔夠凍就唔打

原來是咁

熱氣既意思係熱量過高。
因為打邊爐食親都成碟牛咁食，食太多熱量過高
中醫時代冇呢個熱量計算 所以將熱量高既叫熱氣野
水分高既叫寒涼野

食太多會口乾既野，會令你想食更多含水份既食物，或飲更多水，中醫稱為「濕」

咁關熱氣咩事？

熱氣野，例如薯片，都係含鹽高，會令人想飲水。
不止熱，而且令人產生更多「濕熱」

熱氣其實係容易令咀有破損既野
例如 炸物
好易整損口腔
打邊爐因為即滾即食
好少人等凍少少先食
所以好易灼損口腔
如果等凍先食係完全無熱氣呢回事

好多中醫只學理論，唔了解根本，所以只識話你知呢樣熱氣，但冇或唔識解釋點解係熱氣。

成日覺得熱氣同啲油長時間高溫加熱有關
炸嘢攤返凍都係熱氣
烚嘢唔落油或有油份嘅嘢就唔熱氣

咁飲完水仲有冇熱氣

樓主冇睇到？

Yes

多飲水可減少熱氣，但飲太多水會濕

咁幾時先知飲夠？

因為d野食熱

成班撚樣冇一個識science

你又有咩高見

打邊爐d湯咁熱都唔熱氣？

又黎

咁明知熱會熱氣 仲點解啲人會叫趁熱食？

唔趁熱咪有寒氣

好食d掛，你打邊爐攤凍佢應該唔熱氣

咁點先可以好食又唔熱氣

照上面咁睇 應該係

係個火爐隔離係咁索d蒸氣仲唔熱氣

咁點解芒果係濕熱？

咁我去蒸氣浴室又會熱氣？

濕熱飲小啲水冇事 喺上面學

駁唔到所以睇唔到

咁姐係唔食牛就冇事？

首先熱氣係中醫好conclusive既病理現象term
成因可以有好多種
上面有人提到熱野燙傷口部有傷口 然後被細菌或者病毒感染引致口腔潰瘍可以係一種

而另一種成因好多時被忽略
就係身體微量元素失衡，尤其缺乏vitamin B groups & C
打邊爐多數瘋狂食蛋白質(肉類)同油脂
而protein digestion 會消耗身體好多vitamin B groups ，唔食番蔬菜補充就會失衡，造成口腔潰瘍等熱氣現象

利申非醫科鳩up

咁係咪食番菜就唔熱氣?

我都係聽過類似 係因爲吸個gas爐d火氣
電磁爐就唔知啦

熱同炸野都係一類，食左會令到口腔有好多細傷口，病箘更加容易入侵，加大發炎反應。如果係感冒箘就喉嚨痛啦

正解，勁

學到嘢

咁關熱氣咩事

發炎咪所謂嘅熱氣

熱氣=發炎

熱氣係發炎定係因為熱氣所以發炎?咁飲涼茶又有咩用 消炎?

要諗下熱氣有咩後果就會諗通。通常會爛咀，喉嚨發炎，等等。睇下你遇到咩箘。

所以洗手真係好重要，諗下你食M記炸薯條，唔洗手，炸野整損你個口，手啲菌再間接入口腔。

所以
食炸野 = 通常喉嚨痛，由期小朋友。

中醫話你熱氣，其實即係喉嚨發炎

其實熱氣根本唔存在 中醫都是鳩up
你睇下中醫嘅發源地中國啲醫院咪一樣係西醫

咁熱氣就飲涼茶？

油分

我對中藥冇研究
但係一般口腔潰瘍，你買支漱口水用幾日好過飲啲咩涼茶

涼茶熱飲係熱定涼？

無熱氣依樣野

睇過節目話因為圍住個爐太熱
令你身體小咗水份，所以熱氣
同食物無關

屌你老母

涼茶係天然消炎 同利尿增加排泄 細菌呀 會加快排出

如果係溫野菜加唔落牛咁點計

咁點解荔枝凍食又冇經過煎炸都會係燥熱

因為開冷氣 你feel到凍 叫冷氣
所以打邊爐煲水 你feel到熱 叫熱氣

咁就唔叫打邊爐啦

即刻無晒意義

中醫其實簡單咁睇就得
熱野就熱氣
涷野就涷氣
有水就濕
冇水就乾
少血就陰
多血就陽

點解你咁醒嘅?

聽過種講法
人嘅身體入邊ph值係偏向鹼性果邊
食熱氣野代表你吸收緊偏向酸性果邊嘅食物，食太多會令身體入邊嘅酸鹼度失衡，之後就會有所謂嘅熱氣徵狀。
利申:唔識

因為啲野有油 你繼續洽野既話 啲野咪好似炸咁 所以會熱氣

你呢個留言都feel到冷氣

係

半個月打左3次邊勞 最後喉嚨痛左成個幾星期
喉嚨發炎 仲生左好多飛滋

好似唔關嘢食事

如果冇記錯，好似關蒸騰之氣事，坐喺邊爐隔離會蒸走人體之氣，人乾自然熱氣

咁即刻沖番涼就冇事？

飲茶熱氣 浸溫泉都係

熱ge涼茶

薯片好熱

血ph值變 你會死 d enzyme function唔倒 仲熱咩氣

飯高熱量所以熱氣 薯片浸水高水份 中和翻

咩叫熱氣嘅料

其實有無d具體d ge解釋

水剋火 火剋金 金生水 水為財 沖多d涼就發財 用少d火煮嘢食就唔會去財

我依家好似聽緊呢d嘢 媽啊 好虛幻

但係m 記d 薯條林架wo
點解可以整損個口？
如果炸野林左係咪就唔熱氣？

刀會整損人 刀最熱氣 破傷風wo

點解可以咁撚on9嘅野都講得出

如果我食薯條小心d 食
唔整損個口，係咪就唔熱氣啦？

有好多時候傷口係細到見唔到
而你亦唔會發覺自己係已經整損左

有人食刀片wo 咁照你講法咪熱氣

炸薯條如果淋左先食，仲會唔會熱氣？

咁如果d 炸野唔脆唔硬呢？係咪唔熱氣架？

月經post
但冇個係搵到真正解釋
每人有唔同睇法

打邊爐d肥牛好利好硬

水滾咪變水蒸氣 咪熱氣lor

表皮嘅吸收好難大量補充失去嘅水份
同埋從來易出難入

lm待笑

蒸氣=加濕 環境濕唔係仲難走水咩 皮膚乾都只係得冬天乾個時

乾，食完會口乾

係乾但唔熱 係乾氣？

未必 剛才所講嘅係針對口腔傷口問題
但熱氣係可以係其他地方反映出黎 例如小便黃
因為吸收過量油份/脂肪/其他物質 有機會令到身體入面嘅陰陽平衡唔協調
除左飲食之外仲有好多成因 例如壓力之類

果啲蒸氣係由邊爐散發出嚟，有熱力
同埋打邊爐會開冷氣，冷氣有機會抽走水份

咁撚多蒸氣仲唔係熱氣係咩

炸個陣好高溫=熱，熱氣+乾氣哩兩樣走唔甩，雖然未聽過乾氣但連登反中醫，鳩up無人吹得漲

所以冬天暖爐同夏天冷氣係熱氣？

用新鮮湯底 打蔬菜鮮肉呢?

d人話會蒸走d人體氣場 唔得

氣場....冇野我出返去練易筋經

“如果冇記錯，好似關蒸騰之氣事，坐喺邊爐隔離會蒸走人體之氣，人乾自然熱氣”

食熱野就熱氣 咁我晚晚食雪糕係咪好冷氣？

電子爐呢?

話時話熱氣英文點講

屌你真假難分

你老母係雞,係咪即係所有雞都係你老母?

咁要睇翻你老母有無雞ge特徵 咁刀的確match曬佢講熱氣ge criteria

咁熱嘅涼茶係寒涼定係熱氣

啲cm真亦假時假亦真

熱氣真係好難解釋，但係食得多所謂熱氣野又真係會喉嚨痛同生非滋

冬天本身凍，暖爐嘅熱力咁易傷到人?
夏天開重冷氣瞓教，起身真係會喉乾

實涼虛熱。
因為涼茶本質涼既比例係佔較多，可分類為實涼
溫度熱即本身本質唔熱，但所謂既熱，只係加熱而成，即表面為熱，可分類為虛熱

所以開冷氣好熱氣

只係一個環境助力啫
所以開重冷氣同打邊爐都會令到人好熱氣

可能有些人會覺得係熱氣(hot air)等等但係錯既。因為熱氣兩字其實來源自中醫(Chinese medicine)，而中醫一向使用中文，所以係中醫方面係無為熱氣作出一個合理既英文。而最能代表熱氣既英文係熱氣(yeet hei)，因為古時有個外國人貪新鮮去睇中醫，中醫話佢熱氣，而外國人跟佢讀讀左熱氣(yeet hei)，所以你講熱氣(yeet hei)外國人會明，而你講熱氣(hot air)，外國人會一頭霧水。

多肉少菜
太熱入口

衛生署譯做interior heat
hot air 個層次好似好低 “yeet hay/hei”又未必聽得明

其實我鳩up...

林夏微佢熱氣？

咁淫 慾火焚身 仲唔係熱 同炸嘢炸過一樣 之前又發過燒 熱氣到極點

戴左眼鏡仲淫，夠哂熱

熱氣係指件嘢好熱

信中醫一成，你老母都變李嘉誠

好撚煩

開大冷氣打邊爐會唔會熱氣

過一頭半個月就有呢啲post，最終目的都係屌中醫

食物唔灘凍就放入口
殺死好多口腔細胞

古代邊知細菌同病毒感染先會喉嚨痛，咪話熱氣

利申：日日食薯片

因為熱食